<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.2//EN"
               "docbook/dtd/xml/5.0/docbookx.dtd">
<article version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
      xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
      xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
      xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
      xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <info>
        <title>Pomoc do systemu Manage My Money</title>
    </info>
    <section id="system_elements">
        <title >Elementy systemu</title>

        <section id="system_elements.user">
            <title>
                Konto użytkownika
            </title>

            <section id="system_elements.user.new">
                <title >Tworzenie nowego konta</title>
                <para >
                    Używanie serwisu wymaga posiadania konta, ekran ten pozwala na jego utworzenie poprzez podanie minimalnej liczby informacji: login, email i hasło.
                </para>
                <section id="system_elements.user.new.login">
                    <title>Pole tekstowe: "Login" </title>
                    <para >
                        W tym polu wpisz login pod jakim będziesz identyfikowany w systemie,
                        powinien składać się z minimalnie 3 znaków będących liczbami, literami lub znakami .-_@
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.user.new.email">
                    <title>Pole tekstowe: "email" </title>
                    <para >
                        Na podany adres email zostanie wysłany link weryfikujący.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.user.new.password">
                    <title>Pole tekstowe: "hasło" </title>
                    <para >
                        Hasło musi się składać z minimum 6 znaków.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.user.new.password_confirmation">
                    <title>Pole tekstowe: "Potwierdź hasło" </title>
                    <para >
                        Potwierdzenie hasła jest wyagane, by ograniczyć pomyłki.
                    </para>
                </section>
            </section>

            <section id="system_elements.user.edit">
                <title >Ustawienia konta</title>
                <para >
                    Ekran 'Ustawienia konta' umożliwia zmianę danych podanych podczas rejestracji (poza loginem) oraz różnych opcji dotyczących przeliczania i wyświetlania.
                    Dodatkowo istnieje możliwość usunięcia konta i wszelkich wprowadzonych do systemu danych.
                </para>

                <section id="system_elements.user.edit.account">
                    <title>Konto użytkownika</title>
                    <para >
                        Sekcja 'Konto użytkownika' umożliwia zmianę adresu email oraz hasła. Hasło musi być powtórzone dwa razy, poza tym obowiązują te same wymagania co przy rejestracji.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.user.edit.settings">
                    <title>Ustawienia systemu</title>
                    <para >
                        Sekcja 'Ustawienia systemu' pozwala na zmianę sposobu wyświetlania transferów czy też zmianę domyślej waluty.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.user.edit.set_transaction_amount_limit">
                    <title>Ograniczenie ilości wyświetlanych transakcji</title>
                    <para >
                        Ta opcja pozwala dostosować ilość domyślnie pokazywanych transferów w widoku kategorii.
                        Do wyboru są cztery opcje:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                        Pokazuj określoną liczbę transakcji - wybranie tej opcji powoduje pokazanie dodatkowego pola umożliwiającego podanie liczby transakcji do wyświetlenia.
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Pokazuj transakcje z określonej liczby tygodni - wybranie tej opcji powoduje pokazanie dodatkowego pola umożliwiającego podanie liczby ostatnich tygodni z których zostaną wyświetlone transfery.
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Pokazuj transakcje z aktualnego miesiąca
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Pokazuj transakcje z aktualnego i poprzedniego miesiąca
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.user.edit.set_default_currency">
                    <title>Domyślna waluta</title>
                    <para >
                        Opcja pozwala wybrać domyślną walutę, używaną m.in. do obliczania salda kategorii w przypadku wybrania opcji przeliczania salda na jedną walutę.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.user.edit.set_include_transactions_from_subcategories">
                    <title>W kategoriach pokazuj transakcje z podkategorii</title>
                    <para >
                        Jeśli opcja zostanie zaznaczona, w widoku kategorii (oprócz transferów dotyczących bezpośrednio danej kategorii) zostaną wyświetlone transfery z wszystkich podkategorii.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.user.edit.set_invert_saldo_for_income">
                    <title>Odwróć wartość salda dla kategorii typu "Przychody"</title>
                    <para >
                        Zaznaczenie tej opcji spowoduje wyświetlanie salda we wszystkich kategoriach będących podkategorią Przychodów ze zmienionym znakiem. Ułatwia to np. porównywanie salda przychodów i wydatków na wykresach.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.user.edit.set_balance_calculating_algorithms">
                    <title>Algorytm przeliczania walut</title>
                    <para >
                        Umożliwia wybór jednego z pięciu sposobów pokazywania i przeliczania salda:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                        Pokazuj wartość salda dla wszystkich użytych walut - wybranie tej opcji powoduje pokazywanie salda bez przeliczania na domyślną walutę.
                                <para>Pozostałe opcje powodują przeliczenie salda na domyślną walutę, dlatego wymagane są dla nich wprowadzone kursy między walutami.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Przelicz na domyślną walutę po kursie nabliższym aktualnej daty
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Przelicz na domyślną walutę po kursie najbliższym daty transakcji
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Przelicz na domyślną walutę po kursie najbliższym aktualnej daty ale tylko dla transakcji, które nie mają powiązanych ze sobą kursów
                            </listitem>
                            <listitem>
                        Przelicz na domyślną walutę po kursie najbliższym daty transakcji ale tylko dla transakcji, które nie mają powiązanych ze sobą kursów 
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.user.edit.destroy">
                    <title>Usuwanie konta</title>
                    <para >
                        Umożliwia całkowite usunięcie konta z wszystkimi wprowadzonymi danymi (kategorie, transfery, raporty, itp).
                        Dla bezpieczeństwa wymagane jest podanie hasła do systemu.
                        Operacja usuwania może trwać nawet kilka minut, jeśli w systemie znajduję się dużo danych.
                        Po zakończeniu usuwania użytkownik zostaje wylogowany i przekierowany na główną stronę serwisu.
                    </para>
                </section>

            </section>

        </section>

        <section id="system_elements.session">
            <title >
                Dostęp do serwisu
            </title>

            <section id="system_elements.session.login">

                <title >Logowanie</title>

                <section id="system_elements.session.login.login">
                    <title>Pole: "Login" </title>
                    <para >
                        Aby się zalogować podaj login, jakiego użyłeś przy tworzeniu
                        konta użytkownika. Użyty login oraz hasło, zostało do Ciebie
                        wysłane na adres e-mail, który podałeś przy rejestracji.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.session.login.password">
                    <title>Pole: "Hasło" </title>
                    <para >
                        Aby się zalogować podaj hasło, jakie wprowadziłeś przy tworzeniu
                        konta użytkownika. Użyty login oraz hasło, zostało do Ciebie
                        wysłane na adres e-mail, który podałeś przy rejestracji.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.session.login.remember_me">
                    <title>Pole wyboru: "Zapamiętaj mnie" </title>
                    <para >
                        Zaznaczenie opcji "Zapamiętaj mnie" sprawi, że system będzie Cię pamiętał nawet jak zamkniesz przeglądarkę
                    </para>
                </section>

            </section>

        </section>

        <section id="system_elements.categories">
            <title>
                Zarządzanie kategoriami
            </title>
            
            <section id="system_elements.categories.basic_accounts">
                <title>
                    Konta podstawowe
                </title>
                <para>

                    Wszystkie twoje kategorie, które posiadasz lub będziesz posiadać
                    są w naszym systemie zgrupowane w pięć podstawowych kategorii. Są to:

                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            Zasoby - Oznaczają rzeczy, które posiadasz.
                        </listitem>
                        <listitem>
                            Zobowiązania - Oznaczają zobowiązania wobec Ciebie, lub Twoje
                            zobowiązania wobec innych osób lub instytucji. Kategoria ta
                            przechowuję zatem zarówno długi jak i wierzytelności.
                        </listitem>
                        <listitem>
                            Przychody - Przychody zwiększają wartość (salda) twoich
                            pozostałych kategorii.
                        </listitem>
                        <listitem>
                            Wydatki - Zmniejszają wartość twoich kategorii.
                        </listitem>
                        <listitem>
                            Bilanse otwarcia - Przechowują informację o tym jakie
                            były salda kategorii w momencie, kiedy zacząłeś korzystać
                            z systemu.
                        </listitem>
                    </itemizedlist>

                    Wszystko co wydarzyło się w świecie twoich finansów powinno
                    dać się sklasyfikować do jednej z tych grup. I tak np.: pieniądze
                    na twoim koncie bankowym to są zasoby, twoja wypłata z firmy to
                    przychód, a koszt wczorajszego obiadu to wydatek.

                </para>
            </section>

            <section id="system_elements.categories.double_entry">
                <title>
                    Zasada podwójnego księgowania
                </title>
                <para>
                    Zasada ta mówi, że każdej zmianie dokonanej w jednej kategorii,
                    musi odpowiadać przeciwstawna zmiana dokonana w innej kategorii.
                    Zasada ta wymusza na nas zapisanie informacji o przepływie naszych
                    środków finansowych. Zawsze wiemy skąd i dokąd przeszły pieniądze.
                    Przykładowo jeśli dostajesz pieniądze z firmy przelewem na konto bankowe
                    będzie temu odpowiadać jeden zapis w kategorii Przychody:Moja-Firma
                    i drugi zapis w kategorii Zasoby:Moje-konto-bankowe. Oba zapisy zostaną
                    stworzone w ramach jednej transakcji. Więcej nt. transakcji możesz przeczytać
                    w odpowiedniej części niniejszej pomocy.
                </para>
                
                <para>
                    Nazwa "podwójne księgowanie" czy też "reguła podwójnego zapisu" może
                    być nieco myląca, gdyż jedna transakcja może dotyczyć większej
                    ilość kont jednocześnie. Np. w sytuacji gdy jedne zakupy chciałbyś rodzielić
                    między kilka różnych kategorii jak Wydatki:Jedzenie, Wydatki:Ubrania itp.
                    Termin ten jednak jest historycznie bardzo zakorzeniony i raczej się
                    to już nie zmieni.
                </para>
                
                <para>
                    http://pl.wikipedia.org/wiki/Regu%C5%82a_podw%C3%B3jnego_zapisu
                </para>
            </section>

            <section id="system_elements.categories.new">
                <title>
                    Podkategorie - Tworzenie nowych kategorii.
                </title>

                <para>
                    W zależności od swoich potrzeb możesz skorzystać z gotowych
                    schematów dodawania kategorii lub użyć własnej wyobraźni i
                    dodać takie, których nie przewidzieliśmy, lub które chcesz
                    by znalazły się w innym miejscu w hierarchi.
                </para>

                <para>
                    Jeśli jakaś kategoria jest podkategorią innej to oznacza to tylko, że
                    stanowi jej uszczegółowienie. Im bardziej szczegółowo chcesz
                    oglądać swoje sprawozdania tym bardziej zagłębione kategorie
                    musisz utworzyć. Różne osoby potrzebują różnych danych i mają różne
                    wymagania. Stwórz kategorie do takiego poziomu, do którego jest Ci to
                    potrzebne. Pamiętaj, że im bardziej szczegółową strukturę utworzysz
                    tym więcej czasu będziesz musiał spędzić rozdzielając zapisy pomiędzy
                    większą liczbę możliwych do wybrania kategorii. Przykładowa, bardzo
                    rozbudowana struktura kategorii mogłaby wyglądać następująco:
                    <programlisting>
|-- Zasoby
|   |-- Fundusze
|   |   |-- Fundusze zrównoważone
|   |   |-- Fundusze obligacji
|   |   |-- Fundusze akcji
|   |   |-- Fundusze stabilnego wzrostu
|   |   |-- Fundusze pieniężne
|   |   |-- Fundusze zagraniczne
|   |
|   |-- Konta bankowe
|   |   |-- Rachunki bieżące
|   |   |-- Konta oszczędnościowe
|   |
|   |-- Gotówka
|   |   |-- Portfel
|   |   |-- 'Skarpeta'
|   |
|   |-- Konta wirtualne
|   |   |-- Paypal
|   |
|   |-- Lokaty
|
|-- Wydatki
|   |-- Opłaty bankowe
|   |-- Samochód
|   |   |-- Naprawy i części
|   |   |-- Kosmetyka
|   |   |-- Opłaty stałe
|   |   |-- Wyposażenie
|   |   |-- Paliwo
|   |   |-- Parking
|   |
|   |-- Dobroczynność
|   |-- Ubrania
|   |   |-- Czyszczenie
|   |   |-- Naprawa
|   |   |-- Konserwacja
|   |
|   |-- Kultura i rozrywka
|   |   |-- Koncerty
|   |   |-- Kino
|   |   |-- Teatr i opera
|   |   |-- Sport
|   |   |-- Wypoczynek
|   |   |-- Podróże i noclegi
|   |   |-- Imprezy i wydarzenia
|   |   |-- Gry
|   |   |-- Książki
|   |   |-- Prasa
|   |   |-- Muzyka
|   |
|   |-- Podarunki
|   |-- Jedzenie
|   |   |-- Art. spożywcze
|   |   |   |-- Owoce
|   |   |   |-- Warzywa
|   |   |   |-- Mięso
|   |   |   |-- Nabiał
|   |   |   |   |-- Sery
|   |   |   |   |-- Mleko
|   |   |   |   |-- Jogurty
|   |   |   |
|   |   |   |-- Napoje
|   |   |   |   |-- Woda
|   |   |   |   |-- Gazowane
|   |   |   |   |-- Soki
|   |   |   |   |-- Kawa i herbata
|   |   |   |   |-- Alkohol
|   |   |   |   |   |-- Piwo
|   |   |   |   |   |-- Wino
|   |   |   |   |   |-- Wódka
|   |   |   |   |   |-- Whisky
|   |   |   |   |
|   |   |   |
|   |   |
|   |   |-- Słodycze i przekąski
|   |   |-- Fast food
|   |   |-- Bary mleczne
|   |   |-- Bary wegetariańskie
|   |   |-- Restauracja, kawiarnia, pub
|   |
|   |-- Transport
|   |   |-- Przejazdy pociągiem
|   |   |-- Przeloty
|   |   |-- Komunikacja wodna
|   |   |-- Komunikacja autobusowa
|   |   |-- Komunikacja miejska
|   |   |-- Taxi
|   |   |-- Samochód
|   |   |   |-- Paliwo
|   |   |   |-- Parking
|   |   |
|   |
|   |-- Komputer
|   |   |-- Części
|   |   |-- Akcesoria
|   |   |-- Oprogramowanie
|   |   |-- Gry
|   |   |-- Naprawy
|   |
|   |-- Edukacja
|   |   |-- Czesne
|   |   |-- Materiały naukowe
|   |
|   |-- Zdrowie
|   |   |-- Leki
|   |   |-- Profilaktyka
|   |   |-- Lekarz
|   |
|   |-- Hobby
|   |-- Usługi online
|   |   |-- Hosting
|   |   |-- Domeny
|   |
|   |-- Higiena osobista
|   |-- Elektronika
|   |   |-- AGD
|   |   |-- RTV
|   |
|   |-- Dom i ogród
|   |   |-- Środki czystości
|   |   |-- AGD
|   |   |-- RTV
|   |   |-- Meble
|   |   |-- Akcesoria
|   |   |-- Ogród
|   |   |-- Czynsz
|   |   |-- Woda
|   |   |-- Prąd
|   |   |-- Gaz
|   |
|   |-- Opłaty
|   |   |-- Telewizja
|   |   |-- Internet
|   |   |-- Czynsz
|   |   |-- Woda
|   |   |-- Prąd
|   |   |-- Gaz
|   |   |-- Ogrzewanie
|   |   |-- Telefon
|   |   |   |-- Abonament
|   |   |   |-- Doładowania
|   |   |
|   |   |-- Alimenty
|   |
|   |-- Grzywny
|   |-- Ubezpieczenie
|   |   |-- Zdrowotne
|   |   |-- Na życie
|   |   |-- Samochód
|   |   |-- Mieszkanie
|   |   |-- Podróżne
|   |   |-- Odpowiedzialnośc cywilna
|   |   |-- NNW
|   |
|   |-- Podatki
|   |-- Konkursy i loterie
|   |-- Usługi
|   |-- Składki członkowskie
|   |-- Używki
|   |   |-- Papierosy
|   |   |-- Alkohol
|   |
|   |-- Zagubione
|   |-- Umorzone długi
|
|-- Przychody
|   |-- Zyski z inwestycji
|   |-- Wynagrodzenie
|   |-- Premia
|   |-- Darowizny i spadki
|   |-- Wygrane
|   |-- Otrzymane prezenty
|
|-- Zobowiązania
|   |-- Karta kredytowa
|   |-- Urząd Skarbowy
|   |-- Rodzina
|   |-- Przyjaciele
|   |-- Znajomi

                    </programlisting>
                    
                </para>
                
                <section id="system_elements.categories.new.name">
                    <title>
                        Nazwa
                    </title>
                    <para>
                        Nazwa pod jaką kategoria będzie widoczna we wszystkich miejscach w systemie.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.description">
                    <title>
                        Opis
                    </title>
                    <para>
                        Opis, który będzie się pokazywał na stronie kategorii.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.parent">
                    <title>
                        Kategoria nadrzędna
                    </title>
                    <para>
                        Kategoria nadrzędna dla nowo tworzonej kategorii.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.opening_balance">
                    <title>
                        Bilans otwarcia
                    </title>
                    <para>
                        Wpisanie wartości dla bilansu otwarcia spowoduje, że taką
                        wartość będzie mieć na początku saldo kategorii. Przykładowo:
                        Jeśli aktualnie masz w portfelu 30 zł i tworzysz kategorię
                        "Portfel" albo "Gotówka" będącą podkategorią zasobów, możesz
                        tutaj wpisać tą wartość.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.bank_account_number">
                    <title>
                        Numer konta bankowego.
                    </title>
                    <para>
                        Wpisz tutaj numer konta bankowego jeśli dana kategoria
                        reprezentuje jakieś konto, lub gdy chcesz by transakcje
                        importowane z banku domyślnie wskazywały na to konto,
                        jeśli były ono dokonane względem konta bankowego o podanym
                        numerze.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.system_category">
                    <title>
                        Kategoria systemowa
                    </title>
                    <para>
                        Jeśli wybierzesz tutaj kategorię systemową, która jest
                        najbardziej podobna do twojej kategorii, system będzie w stanie
                        Ci lepiej podpowiadać kategorię, do których chcesz dokonać transakcji
                        na podstawie wprowadzonego opisu. Jeśli nie ma kategorii systemowej
                        odpowiedno szczegółowej, wybierz taką mniej szczegółową.
                        Jeśli np. tworzysz kategorię Wydatki:Jedzenie:Owoce:Cytrusowe możesz
                        wybrać kategorię systemową Wydatki:Jedzenie:Art. spożywcze:Owoce, która
                        najlepiej oddaje podobieństwo między tymi kategoriami, których ty używasz,
                        a tymi, które są polecane w systemie.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.loan_category">
                    <title>
                        Reprezentuje dłużnika lub wierzyciela?
                    </title>
                    <para>
                        Jeśli tworzysz kategorie będącą podkategorią "Zobowiązań", wtedy
                        możesz ustawić, że reprezentuje ona dłużnika lub wierzyciela.
                        Będzie to oznaczać tylko tyle, że jeśli jest Ci dłużna lub
                        ty jesteś jej dłużny pojawi się ona na liście po wybraniu
                        z menu opcji "Dłużnicy" lub "Wierzyciele". Jeśli nie zaznaczysz
                        tej opcji dana kategoria nie będzie wyświetlana na tych listach.
                    </para>

                    <para>
                        Ta opcja ma na celu wskazanie przez Ciebie Zobowiązań i Wierzytelności,
                        na które chcesz mieć szybki podgląd. Zwykle będziesz ją używał w stosunku
                        do osób, z którymi się kontaktujesz elektronicznie w celu wysłania im
                        przypomnienia o zadłużeniu u Ciebie lub osób, które Tobie często przypominają
                        o jakiś zobowiązaniach np. współlokatorzy bądź współpracownicy.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.email">
                    <title>
                        E-mail
                    </title>
                    <para>
                        Jeśli wybierzesz opcję wysłania przypomnień do swoich dłużników wtedy zostanie
                        ono doręczone pod podany adres e-mail.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.bankinfo">
                    <title>
                        Informacje do przelewu.
                    </title>
                    <para>
                        Jeśli wybierzesz z menu opcję "Wierzytelności" zobaczysz
                        tą informację przy każdym ze swoich wierzycieli. Możesz wtedy
                        użyć jej do zrobienia przelewu w banku i od razu oznaczyć dług,
                        jako spłacony.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.categories.new.save">
                    <title>
                        Utwórz
                    </title>
                    <para>
                        Spowoduje utworzenie nowej kategorii zgodnie z wypełnionymi przez Ciebie danymi.
                    </para>
                </section>

            </section>

            <section id="system_elements.categories.edit">
                <title>
                    Edycja kategorii
                </title>
                <para>
                    Tutaj możesz wyedytować wcześniej wprowadzone dane odnośnie
                    jakiejś kategorii.
                </para>
                <section id="system_elements.categories.edit.parent">
                    <title>
                    Kategoria nadrzędna
                    </title>
                    <para>
                        Możesz przenieść kategorię, żeby była dzieckiem innej
                        kategorii, która jest tego samego typu i nie jest potomkiem
                        aktualnie edytowanej kategorii.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.categories.edit.save">
                    <title>
                    Zapisz zmiany
                    </title>
                    <para>
                        Spowoduje zapisanie wprowadzonych w formularzu zmian.
                    </para>
                </section>
            </section>

            <section id="system_elements.categories.index">
                <title>
                    Twoje kategorie
                </title>
                <para>
                    Możesz tutaj obejrzeć wszystkie swoje kategorie wraz z ich saldem
                    na dzień dzisiejszy.
                </para>

                <section id="system_elements.categories.index.saldo">
                    <title>
                        Saldo
                    </title>
                    <para>
                        Wyświetla saldo na dzień dzisiejszy uwzględniając tylko
                        te elmenty transakcji, które miały wybraną daną kategorię.
                        Wartość wyświetlanych danych zależy wybranego
                        algorytmu przeliczania walut w ustawieniach użytkownika.
                    </para>

                </section>

                <section id="system_elements.categories.index.subsaldo">
                    <title>
                        Saldo z podkategoriami.
                    </title>
                    <para>
                        Wyświetla saldo na dzień dzisiejszy uwzględniając tylko
                        te elmenty transakcji, które miały wybraną daną kategorię lub
                        jej podkategorię. Wartość wyświetlanych danych zależy wybranego
                        algorytmu przeliczania walut w ustawieniach użytkownika.
                    </para>

                </section>

                <section id="system_elements.categories.index.actions">
                    <title>
                        Akcje.
                    </title>
                    <para>
                        Możesz wykonać różne akcje na kategoriach:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                    Dodać podkategorię
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Przejść do edycji kategorii.
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Usunąć kategorię. - Usunięcie kategorii powoduje
                                    w pierwszej kolejności przeniesienie wszystkich elementów
                                    transakcji, które należały do tej kategorii do kategorii
                                    nadrzędnej. Wszystkie podkategorie usuwanej kategorii nie są
                                    usuwane, lecz stają się dziećmi nadkategorii. Dopiero wówczas
                                    usuwana jest wybrana kategoria. Uwaga: ten proces może być
                                    długotrwały jeśli usuwana kategoria posiada wiele elementów
                                    transakcji lub wiele podkategorii.
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>

                </section>

            </section>
        </section>

        <section id="system_elements.transactions">
          <title>
            Zarządzanie transakcjami
          </title>
          
          <section id="system_elements.transactions.index">
            <title>
              Lista transakcji
            </title>

            <para>
              List transakcji pokazuje ostatnie (w sensie daty, z którą zostały zapisane)
              transakcje biorąc pod uwagę ustawienie 'ograniczenie ilości wyświetlanych transakcji'
              (w ustawieniach twojego konta). Jeśli chcesz na tej zakładce widzieć większą lub mniejszą
              liczbę transakcji, nie zapomnij ustawić tego ustawienia, najlepiej jak Ci pasuje.
            </para>

            <para>
              Jeśli chcesz zobaczyć (a później np. wyedytować lub usunąć) transakcje, które nie są
              widoczne, możesz ich poszukać korzystając z opcji na zakładce 'Wyszukaj'.
            </para>

            <para>
              Możesz tutaj także na zakładce 'Pełny' dodać nowe transakcje. W tym miejscu nie można jednak
              dodawać prostych transakcji. Ta opcja dostępna jest tylko przy przeglądaniu konkretnej
              kategorii, gdzie wystarczy wskazać przeciwstawną kategorie transakcji oraz podać kwotę.
            </para>
            
            <section id="system_elements.transactions.index.date">
              <title>
                Kolumna: Data
              </title>
              <para>
                Data transakcji.
              </para>
            </section>

            <section id="system_elements.transactions.index.description">
              <title>
                Kolumna: Opis
              </title>
              <para>
                Opis dokonanej transakcji.
              </para>
            </section>
          </section>

          <section id="system_elements.transactions.new">
            <title>
              Dodawanie nowych transakcji
            </title>

            <para>
            </para>

            <section id="system_elements.transactions.new.quick">
              <title>
                Dodawanie prostych(szybkich) transakcji
              </title>
              
              <para>
                Kiedy jesteś w widoku konkretnej kategorii możesz dodać szybki transfer. Taka
                transakcja niczym się nie różni od dodawania jej z poziomu zakładki "Pełny",
                stworzonej do dodawania bardziej złożonych transakcji. Dodawanie transakcji
                z poziomu zakładki "Szybki" zostało stworzone po to by można było jak najłatwiej
                i jak najszybciej dodać najprostsze transakcje, czyli takie gdy pieniądze przechodzą
                z dokładnie jednej kategorii do dokładnie drugiej kategorii i całość wymaga jednego
                prostego opisu.
              </para>

              <para>
                Jeśli przykładowo kupiłeś (kupiłaś) w osiedlowym sklepiku batonika za 2 zł w gotówce
                z pewnością nie jest to nadzwyczaj skomplikowana transakcja i powinno się dać ją łatwo zapisać w systemie. Korzystając z opcji "szybkiego" transferu możesz to uczynić na dwa sposoby:
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    Przejdź do swojej kategorii Zasoby:Gotówka. Na zakładce szybkiej transakcji wybierz
                    kategorię "Wydatki:Jedzenie:Słodycze". Uzupełnij opis np.: "Batonik". Wprowadź
                    wartość o jaką ma się zmienić saldo kategorii, w której się aktualnie znajdujesz.
                    Skoro jesteś w kategorii "Gotówka" a baton kosztował 2 zł wprowadź "-2".
                    Wybierz odpowiednią walutę "PLN", dzisiejszy dzień i kliknij zapisz.
                  </listitem>

                  <listitem>
                    Tą samą transakcję możesz zapisać również, jeśli przejdziesz do kategorii
                    "Wydatki:Jedzenie:Słodycze". Zamiast kwoty "-2" wpisz wtedy kwotę "2", gdyż tyle
                    kosztował baton i o taką wartość powinno się zwiększyć saldo kategori, które mówi
                    ile pieniędzy wydałeś (wydałaś) na słodycze. Oczywiście jako drugą kategorię wybierz
                    "Zasoby:Gotówka", gdyż to właśnie stamtąd wzięły się pieniądze przeznaczone na
                    kupionego batonika.
                  </listitem>
                </itemizedlist>
                
                Pamiętaj, że na zakładce szybkiego transferu słowo wartość zawsze oznacza:
                "o ile powinno się zmienić saldo kategori, w której aktualnie jestem" po zapisaniu
                aktualnie edytowanej transakcji. Podane w tym przykładzie kategorie są oczywiście
                przykładowe.
                
              </para>

              <section id="system_elements.transactions.new.quick.category">
                <title>
                  Kategoria
                </title>
                <para>
                  Przeciwna kategoria aktualnie tworzonej transakcji. Może oznaczać
                  <itemizedlist>
                    <listitem>
                      kategorię, z której przyszły pieniądze do kategori,
                      w której się aktualnie znajdujesz.
                      W sytuacji, gdy wpisana wartość jest dodatnia.
                    </listitem>
                    <listitem>
                      kategorię, do której przeszły pieniądze z kategorii,
                      w której się aktualnie znajdujesz.
                      W sytuacji, gdy wpisana wartość jest ujemna.
                    </listitem>
                  </itemizedlist>
                  Uwaga: Jeśli aktualnie znajdujesz się w kategori typu "Przychód"
                  i w ustawieniach użytkownika masz zaznaczoną opcję: "Obróc wartość salda, dla
                  kategorii typu 'Przychody' " interpretacja jest odwrotna. Jeśli kwota jest dodatnia
                  to znaczy, że pieniądze przejdą do wybranej kategorii, a jeśli kwota jest ujemna to
                  znaczy, że pieniądze przyjdą z wybranej kategorii do tej, w której się znajdujesz.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.quick.description">
                <title>
                  Opis
                </title>
                <para>
                  Opis nowo tworzonej transakcji.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.quick.value">
                <title>
                  Wartość
                </title>
                <para>
                  Wartość o jaką zmieni się saldo kategori, w której się aktualnie znajdujesz.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.quick.date">
                <title>
                  Data transakcji
                </title>
                <para>
                  Dzień, w którym nastąpiła zapisywana transakcja.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.quick.save">
                <title>
                  Zapisz
                </title>
                <para>
                  Powoduje zapisanie transakcji o dwóch elementach. Jeden element
                  ma wybraną kategorię, w której się aktualnie znajdujesz, a drugi
                  element ma katogorię, którą wybrano z listy.
                </para>
              </section>
            </section>


            <section id="system_elements.transactions.new.full">
              <title>
                Dodawanie złożonych(pełnych) transakcji
              </title>

              <para>
                Złożone transakcje mają miejsce wtedy, gdy jednocześnie zmieniają one wartość
                kilku kategorii np. kiedy jest wiele źródeł skąd przyszły pieniądze bądź wiele
                miejsc, do których zostały one rozdysponowane.
              </para>

              <para>
                Rozważmy następujący przykład. Podczas zakupów w markecie zabrakło Ci pieniędzy
                i za część zakupów zapłaciłeś (zapłaciłaś) swoimi a za część pożyczonymi pieniędzmi.
                Jak możemy zilustrować taką sytuację w systemie? Poprzez złożoną transakcję z wieloma
                elementami typu "rozchód" (skąd przyszły pieniądze) i wieloma elementami typu przychód (dokąd poszły te pieniądze).
              </para>
            
              <para>
                Elementy typu rozchód (skąd):
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    Kategoria: "Zasoby:Konto Bankowe", Wartość: "100 PLN"
                  </listitem>
                  
                  <listitem>
                    Kategoria: "Zobowiązania:Dobry Przyjaciel", Wartość: "20 PLN"
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </para>
            
              <para>
                Elementy typu przychód (dokąd):
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    Kategoria: "Wydatki:Jedzenie", Wartość: "60 PLN"
                  </listitem>
                  <listitem>
                    Kategoria: "Wydatki:Mieszkanie:Sprzątanie", Wartość: "60 PLN"
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </para>

              <para>
                W ten sposób zapisaliśmy zdarzenie, w którym pieniądze z wielu miejsc przesunięte
                zostały do wielu innych miejsc jednocześnie. Takie sytuacje zdarzają się wcale nie
                rzadko. 
              </para>


              <section id="system_elements.transactions.new.full.description">
                <title>
                  Opis transakcji
                </title>
                <para>
                  Stanowi opis całej dokonanej transakcji
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.full.date">
                <title>
                  Data transakcji
                </title>
                <para>
                  Data kiedy dokonana został transakcja.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.full.outcome">
                <title>
                  Rozchód
                </title>
                <para>
                  Groupuje elementy transakcji zawierające kategorie, z których
                  pochodzą pieniądze.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.full.income">
                <title>
                  Przychód
                </title>
                <para>
                  Groupuje elementy transakcji zawierające kategorie, do których
                  przechodzą pieniądze.
                </para>
              </section>

              <section id="system_elements.transactions.new.full.conversions">
                <title>
                  Kursy
                </title>
                
                <para>
                  W przypadku, gdy tworzysz transakcje, których elementy nie są w domyślnej
                  walucie(jednostce) możesz skorzytać z kursów. Jeśli wszystkie elementy transakcji są
                  w tej samej walucie(jednostce) korzystanie z kursów nie jest koniecznie by stwierdzić,
                  że transakcja się równoważy (w sumie z wszystkich kategorii wychodzi tyle samo
                  pieniędzy co do nich przechodzi). Jeśli jednak w transakcji występują conajmniej
                  dwie różne waluty(jednostki) skorzystanie z kursów jest koniecznie.
                </para>

                <para>
                  Dla każdej niedomyślnej jednostki(waluty) pojawiającej się w transakcji musisz
                  użyć kursu pomiędzy tą jednostką, a jednostką domyślną (zwykle PLN). Dzięki temu
                  można przeliczyć wartość każdego elementu transakcji na jego wartość w domyślnej
                  jednostce a następnie sprawdzić czy suma wartości elementów rozchodowych oraz
                  przychodowych jest taka sama. Jeśli tak nie jest, to transakcja nie może zostać
                  zapisana.
                </para>

                <para>
                  Możesz w transakcji użyć ostatniego (w sensie daty) kursu jaki zdefiniowałeś między
                  różnymi jednostkami lub dodać nowy. Nowo dodawany kurs może zawierać datę (w takim
                  wypadku zostanie otworzony kurs między dwoma jednostkami na odpowiedni dzień) lub
                  jej nie zawierać (wtedy będzie to kurs tylko dla tej transakcji, a nie na konkretny
                  dzień). Kiedy edytujesz już istniejącą transakcję nie możesz zmienić kursu, ale
                  możesz go usunąć i dodać nowy lub wybrać inny już istniejący. 
                </para>

                <para>
                  Kiedy dodajesz lub wybierasz nowy kurs pierwsze rozwijane menu oznacza
                  lewą jednostkę (walutę) a drugie rozwijane menu oznacza prawą jednostkę (walutę).
                  Pierwsze pole tekstowe oznacza kurs zamiany waluty lewej na prawą, a drugie pole
                  oznacza kurs zamiany prawej waluty na lewą. Niech np. lewą walutą będzie złoty(PLN),
                  a prawą będzie euro(EUR). W pierwszym polu tekstowym możemy wtedy wpisać "0.25", gdyż
                  1 PLN = 0.25 EUR, natomiast w drugim polu możemy wpisać "4", gdyż 1 EUR = 4 PLN.
                </para>
              </section>
              
            </section>
            
          </section>

          <section id="system_elements.transactions.categories_index">
            <title>
              Lista transakcji w obrębie jednej kategorii
            </title>

            <para>
              To okno pokazuje transakcje, których conajmniej jeden element
              odnosił się do kategorii, w której się znajdujesz lub (jeśli ta opcja
              jest włączona w ustawieniach) jej podkategorii. Możesz tutaj zobaczyć
              jak każdy z elementów zmienił saldo aktualnej kategorii oraz jak wszystkie
              wylistowane elementy razem je zmieniły.
            </para>
            
            <para>
              W przypadku gdy przedstawiane są elementy z uwzględnieniem podkategorii
              zarówno zmiana jak i aktualne saldo uwzględniają także podkategorie.
            </para>
          </section>
          
          <section id="system_elements.transactions.search">
            <title>
              Wyszukiwanie transakcji
            </title>

            <para>
              Możesz wyszukiwać transakcje w zależności od tego na jaki dzień zostały one zapisane.
              Jeśli jesteś w widoku konkretnej kategorii zostaną wyszukane tylko te transakcje, które
              zmodyfikowały kategorię (lub też jej podkategorię, jeśli taka opcja została wybrana).
              Przez pojęcie 'zmodyfikowała kategorię' rozumiemy:
              transakcję zawierającą element transakcji, który ma wybraną daną kategorię.
            </para>

            <para>
              Wyszukiwanie znajdzie transakcje o dacie znajdującej się pomiędzy datą początkową a
              końcową (włącznie dla obu tych wartości).
            </para>

            <section id="system_elements.transactions.search.include_subcategories">
              <title>
                Uwzględnij podkategorie.
              </title>

              <para>
                Zaznaczenie tej opcji spowoduje, że przy wyszukiwaniu uwzględnione zostaną także transakcje
                modyfikujące podkategorie.
                Wyświetlane saldo (oraz jego zmiana) także będzie uwzględniać transakcje w
                podkategoriach.
              </para>
            </section>
          </section>


        </section>

        <section id="system_elements.currencies">
          <title>
              Jednostki (waluty)
          </title>

          <para>
            Jednostki służą do zarządzania (jak sama nazwa wskazuje) jednostkami, którymi mierzymy
            zasobność naszych portfeli :-). Głównie są to waluty, takie jak złotówki(PLN),
            czy euro(EUR), jednak nie zawsze. Możesz chcieć dodać jednostkę zupełnie innego typu jak AKJ, która będzie oznaczać akcje jakiejś firmy lub FUN, która będzie oznaczać jednostki
            funduszu. Korzystając z opcji zapisywania na różne dni kursów dla tych jednostek można
            śledzić jak się zmienia ich wartość w czasie. Możesz nawet przypisać różnym posiadanym
            przez Ciebie przedmiotom takim jak obraz czy dom odpowiednio jednostkę a następnie kurs, by
            na prezentowanych w systemie wykresach lub tabelach w sposób całkowity oddać swoją sytuację
            finansową.
          </para>

          <section id="system_elements.currencies.index">
            <title>
              Lista jednostek
            </title>
            <para>
              Prezentowana lista jednostek zawiera predefiniowane w systemie jednostki (3 waluty)
              oraz, jednostki stworzone przez użytkownika, dla jego własnego użytku.
            </para>

            <section id="system_elements.currencies.index.actions">
              <title>
                Akcje
              </title>
              <para>
                Na liście jednostek możesz przejść do następujących akcji:
                <itemizedlist>
                  <listitem>
                    Pokaż - pokazuje atrybuty jednostki.
                  </listitem>
                  <listitem>
                    Edytuj - umożliwia edycję atrybutów jednostki jeśli należy ona do
                    użytkownika. Edycja jednostek systemowych jest niemożliwa.
                  </listitem>
                  <listitem>
                    Usuń - umożliwia usunięcie jednostki, jeśli nie została ona użyta
                    w żadnej transakcji i została stworzona przez użytkownika.
                    Usuwanie jednostek systemowych jest niemożliwe.
                  </listitem>
                </itemizedlist>
              </para>
            </section>
          </section>

          <section id="system_elements.currencies.fields">
            <title>
              Atrybuty jednostek
            </title>
            <para>
              Każda jednostka ma pięć określających ją atrybutów.
            </para>

            <section id="system_elements.currencies.fields.symbol">
              <title>
                Symbol
              </title>
              <para>
                Krótki, zwyczajowy symbol jednostki (waluty).
              </para>
            </section>

            <section id="system_elements.currencies.fields.long_symbol">
              <title>
                Długi symbol
              </title>
              <para>
                Trzyliterowy symbol składający się ze dużych
                znaków alfabetu łacińskiego np: USD, PLN, EUR.
              </para>
            </section>
            
            <section id="system_elements.currencies.fields.name">
              <title>
                Nazwa
              </title>
              <para>
                Krótka, zwyczajowa nazwa jednostki (waluty).
              </para>
            </section>
            
            <section id="system_elements.currencies.fields.long_name">
              <title>
                Długa nazwa
              </title>
              <para>
                Długa nazwa jednostki (waluty), która wystarczy do odróżnienia
                jej spośród innych podobnie brzmiących np: dolar amerykański,
                dolar australijski.
              </para>
            </section>

            <section id="system_elements.currencies.fields.system">
              <title>
                Systemowa
              </title>
              <para>
                Pole systemowa oznacza, że jednostka jest w systemie do użytku wszystkich
                użytkowników. Brak tego oznaczenia informuje, że jednostka została stworzona
                przez użytkownika. Brak możliwości edycji oraz usunięcia jednostki (waluty)
                systemowej.
              </para>
            </section>
          </section>

          <section id="system_elements.currencies.new">
            <title>
              Nowa jednostka
            </title>
            <para>
              Korzystając z tego formularza możesz utworzyć nową jednostkę
              reprezentującą walutę, akcje firmy, jednostkę funduszu inwestycyjnego
              lub przedmiot (np. obraz albo dom), względnie cokolwiek innego,
              co Ci przyjdzie do głowy :-).
            </para>
          </section>

          <section id="system_elements.currencies.edit">
            <title>
              Edycja jednostki
            </title>
            <para>
              Korzystając z tego formularza możesz dokonać edycji
              atrybutów stworzonej przez Ciebie wcześniej jednostki.
            </para>
          </section>

          <section id="system_elements.currencies.show">
            <title>
              Podgląd jednostki
            </title>
            <para>
              W tym widoku możesz zobaczyć wszystkie atrybuty jednostki.
            </para>
          </section>
          
        </section>

        <section id="system_elements.reports">
            <title>
                Raporty
            </title>
            <!--<para>
                Raporty umożliwiają wiele... TODO
            </para> -->
            <section id="system_elements.reports.index">
                <title>
                    Lista raportów
                </title>
                <para>
                    Lista raportów zawiera wszystkie aktualnie dostępne w sytemie raporty oraz umożliwia przejście do ekranu tworzenia nowego raportu.
                    Raporty pogrupowane są w dwie grupy:
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                                    Raporty standardowe
                        </listitem>
                        <listitem>
                                    Twoje raporty
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                    W zależności od typu można na raporcie wykonać jedną z akcji: kopiuj, edycja, usuń, a kliknięcie w nazwę powoduje wyświetlenie samego raportu.


                </para>

                <section id="system_elements.reports.index.standard_reports">
                    <title>
                    Raporty standardowe
                    </title>
                    <para>
                        Lista grupuje raporty dostępne w systemie dla każdego użytkownika, są one nieedytowalne i nieusuwalne.
                        Każdy raport standardowy można skopiować do raportów użytkownika używając opcji 'Kopiuj do moich raportow'. Dzięki temu można wprowadzać zmiany w jego ustawieniach, jeśli oryginalne okazały się niewystarczające.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.index.user_reports">
                    <title>
                    Moje raporty
                    </title>
                    <para>
                        Lista zawiera wszystkie stworzone przez użytkownika raporty, lub raporty skopiowane z raportów standardowych.
                        Każdy z raportów użytkownika można edytować lub usunąć.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.index.new">
                    <title>
                    Nowy raport
                    </title>
                    <para>
                        Powoduje przejście do ekranu tworzenia nowego raportu.
                    </para>
                </section>


            </section>
            <section id="system_elements.reports.new">
                <title>
                    Nowy raport
                </title>
               <!-- <para>
                    [Action description]
                </para> -->
                <section id="system_elements.reports.new.report_type">
                    <title>
                        Wybierz typ raportu
                    </title>
                    <para>
                        Umożliwia wybór jednego z trzech podstawowych typów raportów:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                    Raport udzialu podkategorii w kategorii - pozwala obejrzeć w postaci wykresu kołowego lub słupkowego jaki jest stosunek salda podkategorii wybranej kategorii do niej samej
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Raport pokazujacy wartosc kategorii w czasie - pozwala obejrzeć w postaci wykresu słupkowego lub liniowego wartośc salda wybranych kategorii w różnych okresach
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Raport przeplywu srodkow - w sposób tabelaryczny przedstawia przypływ środków z i do wybranych kategorii.
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.reports.new.relative_period">
                    <title>
                        Ustaw czas zawsze względem aktualnej daty 
                    </title>
                    <para>
                        Zaznaczenie opcji powoduje, że wybrany okres, dla którego ma byc obliczony raport, będzie zawsze
                        ustalany na podstawie aktualnej daty (przed wyświetleniem raportu), niezaleznie od wartości pól 'Data początkowa' i 'Data końcowa'.
                        Funkcjonalność ta wymaga wybrania okresu innego niż 'Wybrane z menu'.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.new.depth">
                    <title>
                        Zagłębienie
                    </title>
                    <para>
                        Pozwala określić w przedziale od 1 do 6 jak głebokie podkategorie będą brane pod uwagę przy obliczaniu raportu.
                        Jeśli kategoria znajduje się głebiej niż wynosi wartośc tego ustawienia jej saldo zostanie obliczone razem z najblizszą jej nadkategorią uwzględnioną na raporcie.
                        Istnieje też możliwość nieograniczania zagłębienia kategorii dzięki opcji 'Maksymalne'
                    </para>
                    <para>
                        Opcja dotyczy tylko raportów udziału.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.new.max_categories_count">
                    <title>
                        Maksymalna ilość wyników
                    </title>
                    <para>
                        Pozwala określić ile największych wartości zostanie pokazanych na raporcie. Np jeśli opcja ta ma wartośc 2 a wybrano do raportu kategorię 'Jedzenie', która posiada cztery podkategorie 'Zdrowe', 'Niezdrowe', 'Picie', 'Restauracja'
                        To wyświetlone zostaną dwie kategorie z największym saldem (np, 'Zdrowe', 'Restauracja'), saldo pozostałych dwóch podkategorii zostaną zsumowane i wyświetlone jako 'Pozostałe'.

                    </para>
                    <para>
                        Opcja dotyczy tylko raportów udziału.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.new.category">
                    <title>
                        Kategoria
                    </title>
                    <para>
                        Umożliwia wybór jednej kategorii dla której sporządzony będzie raport.
                    </para>
                    <para>
                        Opcja dotyczy tylko raportów udziału.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.new.period_division">
                    <title>
                        Przedziały czasu
                    </title>
                    <para>
                        Umożliwia podzielenie wybranego okresu na podokresy:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                    Dzień
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Tydzień
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Miesiąc
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Kwartał
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Rok
                            </listitem>
                        </itemizedlist>

                        Wartośc salda wybranych kategorii zostanie obliczona dla każdego okresu osobno i pokazana na raporcie.
                        Wybranie opcji 'Bez podziału' powoduje obliczenie tylko jednej wartości dla każdej kategorii.


                    </para>
                    <para>
                        Opcja dotyczy tylko raportów wartości.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.reports.new.categories_options">
                    <title>
                        Wybierz kategorie uwzględnione na raporcie i zakres ich pokazywania
                    </title>
                    <para>
                        Umożliwia wybranie jednej lub więcej kategorii uwzględnionych na raporcie.

                        W przypadku raportów 'wartości' dostępne są cztery mozliwości włączenia kategorii do raporu:

                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                    Kategoria - na wykresie będzie uwzględnione saldo kategorii bez podkategorii
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Kategoria (+ podkategorie) - na wykresie będzie uwzględnione saldo kategorii i podkategorii
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Kategoria i podkategorie osobno - kategoria będzie uwzględniona na wykresie dwa razy, z uwzględnieniem podkategorii i bez
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Nie wybrana - kategoria nie będzie uwzględniona na raporcie
                            </listitem>
                        </itemizedlist>

                        W przypadku raportu przepływu dana kategoria może być tylko wybrana lub nie.

                    </para>
                    <para>
                        Opcja dotyczy tylko raportów wartości i przepływu.
                    </para>
                </section>


            </section>
        </section>


        <section id="system_elements.goals">
            <title>
                Planowanie
            </title>
            <!--<para>
                [Module description]
            </para> -->
            <section id="system_elements.goals.index">
                <title>
                    Twoje cele
                </title>
                <para>
                    Lista zawiera stworzone przez użytkownika cele i umożlia porównanie zakładanej wartości z wartością aktualną.
                    Dodatkowo umożliwia przejście do edycji danego planu, usunięcie lub zakończnie go.
                </para>
                <section id="system_elements.goals.index.finished">
                    <title>
                        Zakończone plany
                    </title>
                    <para>
                        W tej grupie znajdują się wszystkie plany, których data końca jest wcześniejsza niż dzisiejsza lub plany zakończone przedwcześnie przez użytkownika.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.goals.index.actual">
                    <title>
                        Aktualne plany
                    </title>
                    <para>
                        Lista zawiera aktualne plany użytkownika.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.goals.index.actual_value">
                    <title>
                        Aktualna wartość
                    </title>
                    <para>
                        Znajduje się tu aktualna wartość wykonania planu wraz z jej jednostką. Wartośc jest oznaczana kolorem:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                    Czerwony - oznacza przekroczenie wartości zakładanej w przypadku planu 'nie więcej niż', lub nie osiągnięcie jej w przypadku planu typu 'co najmniej'
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Zielony -  oznacza nie przekroczenie wartości zakładanej w przypadku planu 'nie więcej niż', lub osiągnięcie jej w przypadku planu typu 'co najmniej'
                            </listitem>
                        </itemizedlist>

                        W przypadku planu określonego jako procent z nadkategorii obliczona wartość może nie mieć sensu, jeśli w danej nadkategorii znajdują się jednoczesnie podkategorie o saldzie ujemnym i dodatnim. Należy wziąć to pod uwage przy ustalaniu typu planu.

                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.goals.index.actions">
                    <title>
                        Akcje
                    </title>
                    <para>
                        Możliwe są cztery operacje
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                    Edytuj - przejście do edycji planu
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Usuń - usunięcie planu
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Zakończ - przeniesienie planu do 'Zakończonych planów'
                            </listitem>
                            <listitem>
                                    Historia - pokazanie historii wykonania planu w przeszłości (dotyczy tylko planów cyklicznych)
                            </listitem>

                        </itemizedlist>
                    </para>
                </section>
            </section>
            <section id="system_elements.goals.new">
                <title>
                    Nowy cel
                </title>
                <!--<para>
                    [Action description]
                </para>-->
                <section id="system_elements.goals.new.category">
                    <title>
                        Kategoria
                    </title>
                    <para>
                        Kategoria, dla której będzie przypisany plan. Każda kategoria może mieć wiele przypisanych planów.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.goals.new.include_subcategories">
                    <title>
                        Dotyczy podkategorii
                    </title>
                    <para>
                        Jeśli zaznaczone, przy obliczaniu stanu wykonania planu będą uwzględnione salda podkategorii wybranej kategorii.
                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.goals.new.goal_spec">
                    <title>
                        Mój cel to osiągnąć
                    </title>
                    <para>
                        Umożliwia dokładne zdefiniowanie celu do osiągnięcia:

                        maksymalizację/minimalizację wyniku, jego wartość oraz jednostkę, którą może być wartość bezwzględna w walucie lub procent wartości salda (gdzie 100% to kategoria nadrzędna względem wybranej)

                    </para>
                </section>
                <section id="system_elements.goals.new.is_cyclic">
                    <title>
                        Powtarzaj plan w następnych okresach
                    </title>
                    <para>
                        Zaznaczenie tej opcji powoduje, że kiedy skończy się okres wybrany dla danego planu system automatycznie utworzy kolejny plan o identycznych parametrach, ale na kolejny okres (na podstawie typu okresu).
                        Dla planów utworzonych w ten sposób można śledzić historię wykonania, wyierając na liście planów opcje 'Historia'.

                        Funkcjonalność ta wymaga wybrania okresu innego niż 'Wybrane z menu'.

                    </para>
                </section>
            </section>
        </section>

        <section id="system_elements.import">
            <title>
                Import
            </title>
           <!-- <para>
                [Module description]
            </para> -->
            <section id="system_elements.import.banks">
                <title>
                    Z banków
                </title>
                <para>
                    [Action description]
                </para>

            </section>

            <section id="system_elements.import.gnucash">
                <title>
                    Z programu gnucash
                </title>
                <para>
                    Umożliwia import, tzn. skopiowanie danych o kategoriach, transakcjach do systemu z pliku wskazanego przez użytkownika, a pochodzącego z programu do zarządzania domowym budżetem (Gnucash).
                    Import danych może trwać nawet do kilku minut jeśli plik zawiera wiele transakcji.
                    Po zaimportowaniu wyświetla się podsumowanie przedstawiające liczbę zaimportowanych kategorii i transferów oraz ewentualne błędy, które wystąpiły podczas importowania.
                </para>
                <para>
                    Podczas importowania zostaną zignorowane transakcje wielowalutowe (w obecnej wersji system nie potrafi importować takich transakcji)
                </para>

            </section>

        </section>



        <section id="system_elements.other">
            <title>
                Inne elementy
            </title>
            <!--<para>
                [Module description]
            </para>-->
            <section id="system_elements.other.date">
                <title>
                    Daty
                </title>
                <!--<para>
                    [Action description]
                </para>-->
                <section id="system_elements.other.date.period">
                    <title>
                        Grupa pól: Wybierz okres
                    </title>
                    <para>
                        Umożliwia wybranie okresu, wśród zdefiniowanych okresów, lub podanie dokładnego okresu (opcja: 'Wybrane z menu')
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.other.date.start">
                    <title>
                        Data początkowa
                    </title>
                    <para>
                      We wszystkich operacjach wybrana data będzie liczona włącznie z wybranym dniem
                      początkowym.
                    </para>
                </section>

                <section id="system_elements.other.date.end">
                    <title>
                        Data końcowa
                    </title>
                    <para>
                        We wszystkich operacjach wybrana data będzie liczona włącznie z wybranym dniem
                        końcowym.
                    </para>
                </section>
            </section>
        </section>



        <!-- Module help template -->
        <!--
        <section id="system_elements.module">
            <title>
                [Module name]
            </title>
            <para>
                [Module description]
            </para>
            <section id="system_elements.module.action">
                <title>
                    [Action name]
                </title>
                <para>
                    [Action description]
                </para>
                <section id="system_elements.module.action.field">
                    <title>
                        [Field name]
                    </title>
                    <para>
                        [Field description]
                    </para>
                </section>
            </section>
        </section>
        -->

    </section>

    <section id="faq">
        <title>Faq</title>

        <qandaset>
            <qandaentry>
                <question>
                    <para>Zarządzanie budżetem osobistym - po co to komu?</para>
                </question>
                <answer>
                    <para>Sam nie wiem;)</para>
                </answer>
            </qandaentry>

            <qandaentry>
                <question>
                    <para>Inne pytanie</para>
                </question>
                <answer>
                    <para>Inna odpowiedź</para>
                </answer>
            </qandaentry>

        </qandaset>


    </section>


</article>

       <!--     <anchor id="example.anchor.1"/> -->
